將黃圈無限放大，卻刻意無視紅色資本圈

其實黃色經濟圈係建基於一個更大嘅經濟體：紅色資本圈

紅色資本圈擁有香港嘅商場，地舖等物業，開舖做生意等於 pump 錢入紅色資本圈，不分黃店籃店

呢點文匯報一定唔會同你地講 ....

選揀消費黃/藍店, 只係你想比邊個老闆賺錢
不過永遠改變唔到政權隨時可以一野打殘你既命運
隨便屈你洗黑錢, 拉人封鋪, 簡單快捷

所以黃圈係生活習慣, 並唔係抗爭

所以根本唔存在黃圈不斷壯大

呢個只係對家畀香港人嘅幻想，想大家陶醉 ....

push ....

係大家沉醉於黃圈嘅同時，發唔發覺公民權利不斷被剝削，自由不斷痿縮 ....

敵人係唔會嘗試糾正對方嘅思維 ....

但你地卻敵視提出問人嘅人 ....

有冇建議打倒紅色資本圈？

唔好整係失敗論 樓主比下提議

如果你話啲錢ultimately係會流入紅圏
咁係咪要應該唔消費先搞得掂

點解會係沉醉？

你沉醉既意思係幫襯咗就唔理抗爭定係點？

呢個唔係失敗論，只係想糾正思維 ....

建議唔好沉醉黃圈

過於誇大黃圈功效，令人有食餐飯等於抗爭嘅錯覺 ....

正解，呢個先係攬炒嘅精神 ....

成立香港共產黨
再次鬥地主
大陸起碼有10億人會加入
多數人搶劫少數人

如果要夾硬話改變200 萬人嘅消費習慣會 inflict 個政權

咁致少先要證明大部份嘅錢唔會流入紅色資本圈 ...！

有少少too hypothetical
如果個個唔駛錢 個impact可能自己人都未必承受到

不過同意你講唔好誇大幫襯黃嘅成效
只係令敵人直接賺少咗錢咁解

你消費100蚊
15蚊去咗庫房
80蚊去咗紅色資本
5蚊去咗老闆 (黃/藍)

純鳩UP, 但不中亦不遠矣

好撚煩
無建議剩係識講老母係女人既廢話
邊個話黃圏代表一切

之前可能係咁
但依家比例收窄左

咁所以就要連果5蚊都放棄埋
係咪咁意思？
5蚊賺下賺下可唔可以變6蚊7蚊？
資本家係天生就係資本家，唔洗努力？

樓主其實證實左黃圈壯大緊
唔係1變100先叫壯大

咁又唔使咁灰
係，你係交租比好可能係藍既業主

但鋪頭可以生存，即係賺到既利潤多過租金電費，即係創造到value
咁呢啲錢係會繼續係黃圈入面流轉
其他藍圈既公司亦係會被削弱

每次baby step啦, 唔會一步登天

連登有人不停引文匯報啲文去誤導大家以為政權十分懼怕黃圈，令人有政權會因黃圈而亡嘅幻想 ....

我唔覺得要放棄
你可以睇我第一個回覆

黃圈係生活習慣, 但唔係抗爭, 唔好諗住黃圈會贏到中共

不過你都要理解一下, 我講既點解得5蚊去咗黃店度, 因為上游比紅資本攏斷咗, 你點努力都唔會改變到